《左膠、糾察與大台-「利維坦」的誕生》

tl;dr
左膠、糾察與大台是一頭把他人的權力奪去，把自己凌駕於其他抗爭者的「利維坦」。請緊記，每個抗爭者都是平等而獨立。我們團結但不放棄獨立性；我們互補不足但互不從屬；我們各自爬山但一同負責。

「利維坦」，原本是一集聖經故事中的一頭妖獸，直到英國哲學家 湯瑪士•霍布斯 在其著作中以「利維坦」像徵至高無上的權力後，「利維坦」便成為權力的像徵。

霍布斯在其著作中主要討論「權力」和「社會」是如何構成。他主張「權力」原先平均地分配在各人手中，每個個體都是獨立而互不從屬。眾人為了避免某些大家共同的「惡」才把某些權力集合，成為一股至高無上的權力-亦即現今所稱的「公權力」。他把這權力比喻作「利維坦」-至高無上、無需監察、不用反抗的絕對者。

我無意在此討論霍布斯在書中的政見及反駁他對君主制的支持理據，只是希望大家反思何為自由，甚麼是平等。

左膠、糾察與大台的恐怖之處在於他們隱性地對權力有無止盡的追求，熱愛階級主義。左膠透過無止盡的膠事，把眾人的抗爭意志寸消尺滅；糾察透過現場指揮，把自己偽裝成抗爭者的上位，使人忘記每個抗爭者都是平等的；最後大台透過大聲公控制現場聲音，封殺群眾的聲音，最終達致騎劫民意，控制民意的效果。

以上種種行為恐怖在於會使眾人忘記我們生而平等，最終輪為被奪去權力的一份子。

我們在對抗名為「政府」的「利維坦」時，有些人卻逐漸成為另一頭「利維坦」。在此，我引用尼采的一句話：
與怪物戰鬥的人，應當小心自己不要成為怪物。當你長久凝視深淵時，深淵也在凝視你。
左膠、糾察、大台，我相信你們本意也是同路人，但希望你們不要在戰鬥的路上逐漸迷失，我們在爭取自由和平等時，實在容不下不平等。

一直都無大台，咪刺稻草人，樓主分化撚，不推文，blocked and follow

一直都無大台，但而家係由呢個跡象

而且連文都唔睇就秒回？

分咩化，講明唔分化

要推要負評都唔該睇完文先

唔好放棄思考呀

糾察嘅出現就係大台嘅最佳證明

糾察嘅出現係侮辱緊平等

大台嘅朋友，我知你地都想贏，但真係要諗清楚先呀

你地做緊嘅係會好心地破壞場運動

我們生而平等！

記住要用腦

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1